你哋個強積金呢一年蝕緊幾錢？

all in 股票基金，冇咗成皮幾野

我冇咗五萬

由最高位計

兩間公司出糧, 各供$3000/月
上次望冇左10%

2份工都咁高人工

都係自己公司
出黎扣稅同易d上會

前兩年賺落的，上年蝕q晒...

上面個永明acct早兩年開始run，當時升得好勇猛，之後上年輸到極都未倒蝕

呢個咩app尼？btw 永明咁撚勁既

Planto

-8000

賺左4000
舊年由一半保本一半環球轉左做一半保本一半支那
又估唔到支那會升
不過岩岩呢個月我全部轉晒保本
好明顯之後實跌到仆街

番左一年工頭半年 80亞太 股票 半年後唔對路轉左9成保守
亞太股票輸我1k

4萬度

12萬幾剩番十萬零

淨係今年輸萬幾， overall贏萬幾

輸緊4400
之前轉左去股票基金，蝕得勁快
嚇到即轉低風險先穩定返

買啲咩

咩apps 黎？

蝕到唔想再睇了

痴線，我自己股票賺萬幾，但mfp 同我輸番萬幾

永明彩虹買咩好

7成北美Total 蝕100 今年+1000

要比 MPF account 個 ID 同 Password 佢?
驚唔驚有問題?

一早轉左保守，賺左幾百

輸咗13萬8

可否分享下永明個plan

咩公司出㗎

賺

半自由行户口嚟，16年整完後冇掂過
全盛時期冇記錯有13萬幾
望落個數幾靚，但其實今年都係蝕到仆街

Startup嚟，見個介紹有港大同數碼港加持

你經得過app 佢一定知你資料架喎

其中一個HSBC Account 仲賺緊
大部份係保證基金，等抄低位
40% 美股基金...
Sor far 賺左25%

D 人講HSBC 廢， 我想自己唔廢就ok

之前creditcheck 你怕唔怕？

永明強積金：截至 18年09月28日，結餘：港幣263,614.66 (虧)港幣(4,490.36)

永明強積金：截至 18年12月31日， 結餘：港幣250,959.31 (虧)港幣(25,763.21)

蝕到仆街

恆指基金

要直接經佢app入銀行ac pw始終怕怕

沒左10%
多謝永明

蝕緊13皮

creditcheck 同環聯係有合作關係喎, 環聯係得悉同意佢拎啲 data, 即係至少環聯都信得過佢先

planto 就所有銀行都同佢劃清界線, 表明冇受權佢咁做, 叫大家小心

聖誕 轉 HSBC ALL IN 美證
開立賬戶至今 -4,762.73
年初至今 3,621.66

最高位到依家輸左成差唔多十個%, 但總數好似仲有小小賺

連second password, 2nd authorization 都要畀埋佢我真係唔敢用

咩app

➡ 而家先知

有個個人帳戶

23萬無左8千

蝕撚到無眼睇
逼鳩你賭

29000 點叫女友一齊換哂100% 保本

你唔係永明我驚你輸到仆街

好多永明mpf打手

其實hsbc俾人話差個原因係乜

前年賺既無晒

MPF户口其實都放心用，啲錢都轉唔到岀嚟
同埋ebanking做所有transaction都要雙重認證，所以個app基本上只能齋睇data

算少，我十幾萬個户口都冇萬幾

咁應該會反彈嘅

夠膽用都算好野

你睇都睇未睇過又知係打手嘅

由day 1開始就冇攪過啲MPF組合, 而家2份平均都 +30% 左右

咁勁，可唔可以分享下點買法

屌那星蝕咗皮幾兩皮。

啲增長基金真係唔好買，都係俾啲庸人操盤，蝕咗十個10% 。
俾我做定期都無咁嬲。

thx. load已down試用中
望落好似幾好

因為HSBC 市佔最高，所以首選唱衰佢，拉佢d客
我做sales既 如果唱衰東亞都唔會多左客黎搵我

都有道理，睇數據hsbc MPF 都唔算特別柒
題外話 其實hsbc除左分行多人到爆外，其他各樣服務都幾好。Hsbc app完勝其他銀行app

In 美帝 we trust

mpf儲左 8 年錢左右
6 位數。
暫時總回報 30%

2017-2018
賺左8000

都係買d大路野
run左10年，冇乜轉基金

係呢一年加大國際債比重

無咗15%

瞬緊永明 蝕撚左4千幾

其實有無得自己選擇mpf 公司

例如我hsbc 出糧，要每個月都"課金"咁轉去其他mpf 公司先得？

政府成日都講投資涉及風險，但就個個月都拎mpf逼我地投資

人地講緊上年，個個就囉咁多年出黎講

個app 睇唔睇到每隻fund 分別賺蝕幾多。。。

窮撚表示用匯豐係Keep住全面理財總值

幾千蚊

聽吓都好，睇吓長線咩基金同調配方法可以跑贏

賺左一倍

轉基金要一兩日先得，睇定啲好

長期投資， 唔洗太注重 小小價位 跌市通常轉晒保守， 搵間基金管理費平既。 減小支出，之後等個市好轉先 再轉去自己心水基金。

如果供緊既果間 mpf 每一年（月歷年計）
自己供果部份可以轉一次 （一定係全數）去自己鐘意既mpf公司。 但黎緊供款都會繼續供返舊既mpf公司。

但最多一個月咪供1500 所以一般都儲埋1-2年先再轉

轉基金大部分係4點前轉係即日
美股係計當晚收市
港股都係計收市

無知一問 點先算蝕?
假設我每月供$1500 連埋僱主部分
一年即係有$36000係戶口
係咪好簡單低過$36000就叫蝕
定你地會計埋啲咩通脹?

追唔上通脹 已經叫蝕

其實想問mpf 如果自己另外放錢落去有冇扣稅?同可以拿返出黎?

黎緊會有得扣稅， 但扣稅既話 就要65歲先拎得返出黎。

如果就咁自願性供款，就可以拎返出黎。但無得扣稅。

黎緊應該會多左人 拎黎扣稅， 起碼交小d稅先

咁平時張statement點先睇得出?
係咪要自己計?
如果係 要去邊度搵相關資訊
唔該

今年8000 全高風險

邊供信得過

會有show出黎 賺蝕，再唔係自己計下都計到

關於mpf 既大路資訊 就上積金局網，有齊晒。

如果我識答都可以盡量答。

大貓做緊， 但唔想做生意 太忙。

就係張statement show 賺架
以我頭先個case就係會有多過$36000係戶口
所以想知咁係咪就叫賺咗?
通脹又要點樣include埋?

感激不盡

想問咩？ 而家不嬲都可以 轉走現職自己供款儲落既mpf 姐係自己果5%，僱主果邊無得轉走

如果有投資開 小額自願性供下 儲下錢都ok，手續費佣金 無股票一買一賣咁多， 形式上有d似月供股票。

i mean 邊間手續費食少d?
hsbc?

通脹一般預 3% 一年，但因為你每個月供3000 （兩邊加埋）， 而唔係年頭已經有36000。

所以多過36000 起碼叫無蝕左本身供既錢先，追唔追到通脹就自已再計。 反正起碼要同定期個利率（預2.5%增長左右） 打個和先。

輸唔夠1%

暫時 hsbc 既保守基金 收0.75%， 市場上都無邊間咁平。

其他基金要再睇， 隻隻都有小小分別

如果你無轉過投資組合都只輸1%

應該都係買左保守基金 為主

唔該哂

輸緊9000，轉哂做保本

劃清界線，又可以俾個app攞到data

+4k 幾

呢二個月轉左新工，簡左永明上去睇個人户口完全冇資料係咩玩法？

其實如果係買香港股票基金
睇住恒指每高兩三千點就將部分資產轉保本基金或美元基金 跌緊個陣繼續月供股票債券
等個市仆到極點就將所有資產轉返股票 年紀大啲就開始轉保本同債券 一味唔做調整係會輸死

呢個post廣告味濃
冇大行授權既app小心奶野

仆街啦，我貪幾正入哂D銀行老強資料入去wo..不過放心我負資產

大部份人 都懶得理。 但又想賺錢

供款期 60日， 睇定d 唔洗急。

你比咗 e-banking 個 login ID 同 password 比 planto, 咁佢咪 login 到你銀行 account 拎料囉

你覺得好神奇咩?!!

以前All-in 咁多年嘅美股轉曬利息，新供嘅就照keep 返供美股

巴打永明揀香港股票基金？

通常係要離職三個月後先會將之前個戶口變番成個人戶口 如果之前嗰個唔係永明要再交表轉

等僱主 報離職。 或者自己申報 想快就。

變左個人帳戶先可以轉走全部

咁又係，起碼自己錢。但到65歲先拿得返又係痴線。你起碼比人拿去其他投資如買樓之類

幾時會有？

我都想知...

啱啱睇到呢個post裝左，我見間野個郵寄地址係hku, 應該唔使太擔心

“如立法會通過《條例草案》，有關稅務扣除將由2019/20課稅年度起生效”

揾到報道咁講

問題係佢要等65歲先拿得返...

好好彩地食左幾次由30000去到31500， 賺左1萬

唔係有上限咩

小心洩漏太多資料

都輸左萬幾
唔敢再入去睇

之前有傳過學新加坡可以用嚟畀首期，但又冇晒聲氣

不停轉基金？

之前新聞透視講可作多方面投資。供樓係其一

無乜輸贏，最近都係買返港股基金算

係呀， 覺得高就轉保守， 跌返就轉恒指， 不過睇錯都會蝕， 但一定要搵個低位再入， 唔可以升過個止蝕位

暫時未蝕
但係帳面賺少左五萬

一樣
正常點會放廿萬現金唔郁

之前日日坐過山車咁，咁都買中抵你賺

但為何一定要keep住個hsnc户口

出糧最快
唔會執笠 Too Big To Fail
匯豐系地鐵多櫃員機

所以應該係要一匯豐 一中小型行

所以由30000點跌落黎個陣蝕左一千點

輸300

一滙豐一銀聯最實際

輸2萬，定輸到負2萬
後者嘅話真係要講吓點輸到咁多

一All in北美市場就遇上暴跌

打工就係想賺錢 但竟然有機會要蝕錢
都唔知點解要俾錢人買股票 仲要有機會蝕錢同自己留意個市 做埋買賣
識玩都自己買股票都得 唔識玩個D根本都唔想參與
強積金真係好ON9

強積金
冇撚眼睇
迫人買垃圾養廢人
不如每日買隻極限牛或者熊算鳩數
退休前睇住佢升又慢過通脹
跌又快到陷家咁
仲未計到你退休個陣啲錢仲有冇個隻購買力

因為公司強姦金係匯豐

銀通呀

Overall 賺 7萬

如果完全唔理既話， 輸係好正常。 所以隨時轉到投資指示係好重要

當然仲要唔係分散幾間都有錢啦， 間間都轉一次 好得閒咩

里排大貓 成日有超市禮券送， 好過咩都無

係，打錯

高位計萬幾

公務員？夠三年供多d？

公務員？夠三年供多d

佢就好似outlook果啲中間人程式
你俾username password 佢 佢就連返相對應server 套資料

但因為呢個app出咗咩事 銀行就唔會負責

唔講都睇唔到

個app要提供銀行登入既名同pw
安唔安全架?

轉強積金過去就送？

唔係咩？

永明打手

其實點解post親永明就比人話係打手

同上年差唔多

同期恆指18-19年跌5000點，揸重中港恆指都可以同上年差唔多，呢兩隻抗跌力幾好

真係天真
先唔好講佢信唔信得過，如果佢中咗網絡攻擊就收晒皮
經過國泰洩露個人資料單嘢，香港人仲係學唔精，國泰咁大間公司都中招啦

想知幾時轉，呢加個市妹下妹下唔知想點

貿易戰之前轉左6成保守 輸少好多，幾時轉番做其他

hacker可以直入你網上銀行ac

all in 股票基金先無皮幾野咁少?

窮L户口少錢

連mpf好啦
銀行真係不了

生日月 就有機會送100， 平時有road show 係你屋企附近 又有機會送50。 新年利是封就基本，暫時係咁多。

真係未見過有銀行MPF roadshow

今日 tko 已經有 大貓， 朋友已拎

有冇基金巴打分享其他銀行有乜offer

咁耐以黎供左20萬
賺緊3萬

潘生？

永明要轉5日 慢過啊婆

永明打手出黎喇

而家蝕定賺冇意思, 你睇到行數字升跌但用/洗唔到既

咁升點都爽過跌嘅

睇唔到今年賺定蝕勁狗 淨係睇到overall 定我唔識睇

可以拎黎結婚/買樓就肉赤...一個唔好彩退休個幾年經濟大衰退...宜家賺幾多都假

跑輸通脹，唔知供黎做乜

你心態未準備好
你試吓諗吓你係助養緊中上要班山區強姦金窮人
你咁樣諗之後個觀感會fit曬

其實就算年年平穩有錢賺，淨靠強積金都應該唔夠退休🤡

強積金都唔係比你退休用，係比政府穩住金融市場之嘛

大部分人做到退休個户口都可能得幾百萬，計埋到時嘅通脹率，淨靠佢退休真係冇運行

做政府果份老強金就fat啦
出面得果5%

唔計自住樓同埋MPF
有幾多香港人有超過五百萬退休

潘生你好

真名上連登

無雙糧bonus好撚慘架
不過退休嗰陣份mpf就等於出面3-4倍咁上下law

我指MPF户口供到65歲時，多數人都係得幾百萬

其實有諗過將D錢轉去mpf 戶口，但要到65歲先拿得返就唔係太想

其實抵過買襯基金佬買基金

但如果65歲先拿得返，咁問題有冇65歲命都成問題。但我見mpf performance 比我買基金仲好。所以1516中

羊25%

自願性供款好似離職後可以拎返

利申：未試過

得就唔會咁多人發假誓啦

用永明 淨係知上年6月賺緊千零蚊 對上果次收sms已經蝕左5000

買啲供2,30年嘅基金的話，不如加注MPF 好過，後者自由度大好多

無左十幾萬

我都係咁諗，如果可以扣稅又隨時拿返就唔使諗

發假誓係拎強制性供款下話？

強制性姐

係喎原來，咁講法再加埋扣稅應該好過就咁買基金好多

未夠三個月，我就轉走

最近一年蝕5千幾

用宏利，以前落重本買中華威力
幾年前轉玩港股／美股／康健護理
上年年頭最高位開始跌果陣轉晒債券（keep返10%康健護理）
叫做冇蝕咁多，唔轉分分鐘蝕夠兩三皮
睇緊時機幾時轉返股票
今個月都升唔少，但我已經miss左了

全保守 比人賭不如自己賭

你無調整過d 基金？

25000 都無轉返？
當你想等個市跌返 分分鐘愈睇愈升

呢個復度我都想放錢落去，但擔心會唔會要65歲先拿我返

有冇ching有供自願性供款可以分享下

同問，我個financial consultant 話無問題。隨時可以拿返...但E家制度上唔知，因為佢無update 過資訊。我諗緊問mpfa 會唔會好D

個數同一年前一樣，屌佢老母

呢一年蝕左幾多都廢事講，淨係知供左十年超過廿萬，總數先賺得萬零蚊
圍返一年回報率都唔知有冇0.5%
咁我放定期唔撚好？做乜要比基金佬賺
香港政府基金佬我吊曬你地老母

12月尾出來係蝕
之後1月尾睇，又去番9月尾時個數
跌3個月，然後一個月賺番晒

其實今年個市已經算易睇....3月果時講哂會跌...咪轉泊岸...
11月尾講哂會升....咪12月買番D ...咁就賺左3皮
(剩係睇新聞/唔撚識分折)

回報直接插水 支持基金經理日常運作

你買指數基金？

2019後開始收復失地，賺返好多

買左咩有咁高

aia 個account no. 係hkid... 下次小心d...

用緊邊個plan...供第幾年?

由最高位計
跌咗6-7％

本來恆指三萬三果陣賺緊十萬
而家就賺緊七萬

其實各位係賺少左定真係蝕緊?

淨係計最近一年
1月尾睇果時就蝕10%左右
2月果時轉左D基金
而家有賺
黎緊應該會再轉下佢

想問問呢個咩app 黎

強積金去年錄得負9.3%回報

積金局發表《強積金制度2018年投資表現》報告，指去年市場表現十分波動，經扣除費用及收費後，強積金制度年度回報為負9.3%。

股票基金、混合資產基金、保證基金、債券基金及貨幣市場基金(不包括強積金保守基金)均錄得負回報，分別為負13%、負10.3%、負1.5%、負1.1%及負0.2%。而貨幣市場基金(強積金保守基金)是唯一錄得正回報的基金類別，錄正回報0.6%。

俗稱「懶人基金」的預設投資成分基金，核心累積基金及65歲後基金的回報分別為負6.1%及負1.6%。自2017年4月推出以來，兩者的累積回報分別為2.9%及2.1%。

傻的嗎
我幫襯收0.8 %嘅robo advisor 買etf唔好

咩robo advisor

同上年同一個月比剩係多左一千蚊

有好野就講黎聽下...

+1

上年蝕撚咗萬六

要計計 應該係賺緊 今年就賺緊8.3%

win 55%

邊間咁勁

永明得香港勁, 無咩歐美基金, 亞洲市差無位走

長簡保守 夠本先同佢來料😂😂

咁多人輸? 有無攪錯呀
永明丶M記丶紅A都唔錯呀 MPF

供左幾多年？

富達

10年

垃圾... 得罪講句~ 富達先係王道

用永明 12萬蝕到得返10萬
即刻轉保本
依家都仲蝕緊

都係呢幾間啦

蝕到仆街，佢個lowest risk昆鳩人

富達齋揀HK 股票出出入入~50% 基本啦
你睇下上面D 巴打用永明....

屌那星
舊年蝕兩皮，近乎係之前兩年賺嘅總數

盡快轉富仔啦, 包你贏到笑

你係咪密密轉?

一年1，2次

你地唔好咁禁
強積金原意係想幫人儲錢 為未來作保障

各位今年恒指升返咁多都未返家鄉咩？我上個月已經賺返18蝕咗嘅錢

1,2月都升好多

強積金Plan真係要睇得好遠好準先得，極度唔貼市
唔係話你睇到勢唔掂即刻轉就避得開

咁快我買果隻HSBC未返喎
我個個月mark低MPF入貨日個unit price
舊年一月係HSBC Hang Seng Index Tracking Fund入貨最高位，當日$30.59，而家都係得番$27.xx

蝕錢講咩保障，呢樣野原意根本就係陰乾你D錢
仲唔睇實D，到退休先發現輸錢搵佢定政府賠?

不過我都講得唔清楚
我係想講賺少左
其實MPF從來冇蝕過錢

2018年好多人個acct真係蒸發晒2017年嘅升幅

但呢兩個月又爆上

bct 北美基金
賺緊幾千

恒生100%恒指基金，
舊年三萬三點跌到兩萬四蝕左差唔多十萬，
依家升到兩萬九又差唔多追返哂

過三萬後又要準備轉倉

又冇，賺緊兩萬幾

永明
+28% 中

返新工要寫匯豐MPF
恆指定北美好

點解唔group返埋同一間公司

[img][/img]

帳戶回報^: 18.27%

銀行出事 責任在銀行
app就你自己責任

其實強積金同股票差唔多 但股票有得收下息 買保守個啲股唔好講長遠賺價 息都一年賺幾% 好過而家強積金 息又無 仲要比手續費 真係揾笨

咁正常強積金都係會升嘅
爭在有啲升得仲慢過通漲

買左好多年高風險完全唔理

買左邊隻 介紹下

宏x

長遠真係唔會輸 係大跌完就驚轉哂保守唔理 就真係冇得番身

轉晒保守其實係咪必死

賺左3千幾

炒宏利強積金 tg:

永明好生性，舊年蝕既今年一季賺返

賺緊

長期放保守係衰硬

帳戶回報^: 19.79%
宏 利 MPF 北 美 股 票 基 金 100%

帳戶回報^: 25.96%
宏 利 MPF 北 美 股 票 基 金 100%

我揀最進取放老美 仲要科技股

我既理念好簡單
科技股先可以創造新需求, 老美係科技創新老頭, 梗係ALL IN科技類

唔會買強国/港正, 傻閪會為国捐驅

我都係man了live

好撚堅
今年買咩好？

宏利我50%保守，蝕死。依家100%香港債券

Planto根本係拎晒你銀行密碼然後由佢幫你Login
唔係同銀行有關係亦都無特別授權

免稅額姐，如果係現兜兜扣稅，我將成份稅放晒入去都唔益政府啦

一年十二個月 有十一個月都賺但上個月高位蝕超高3萬

60000免稅額×15%=9000

任何人既MPF，除非你大概10年內退休，否則根本唔應該揀保守基金
假設一年通脹率得2%，你放保守近乎冇利息，再假設你一年輸1.5%比通脹，5年之後銀紙貶值約11%，10年約23%，你面值冇減但貨幣購買力就縮左好多，廿年前你食老麥精選廿蚊有找，今日都要三十幾四十蚊啦
(FYI，香港由80年代到2019年，約40年既平均通脹率係約4.3%)

將錢轉保守，單純係為左將股票同債券變成現金避開資產價格短期內下跌，但喺全球經濟不斷發展同有意圖地製造出黎既通脹之下，放得愈長蝕得愈甘

無左300

轉保本點賺返

屌自膠計錯數
每年蝕1.5%通脹率，應該係5年之後實際購買力少約7%、10年之後少約14%
自吞一打膠

仲係正數

mpf 好似都有息？間唔時會見佢入錢落自己個mpf 戶口度。

今年賺緊超過10%

用來係熊市避避

想轉永明 回報好似係最高 宜家用緊hsbc

果d應該係管理費回贈，
mpf 收到嘅股息會再投資。

永明大個plan點買法， 上個季度蝕左皮幾😩

賺喎

真係好多永明打手

但睇數據佢成績算係好嗰批

賺緊幾千

乜都綁晒planto
好用，唔洗煩
開始用之後無再遲交過卡數
又唔洗逐個ac登入睇返d數

D fund 好多唔係即時
我睇得咁勁一早發左
90％equity global 正數 亞洲仲有三年先拎到無理佢

賺一萬 年頭低位allin恆指 可能過幾個月又打和

Planto post

因為唔投資你係必死

2017年尾轉晒保本
今年2月轉港股，4月尾轉返保本
賺幾千

17年尾轉又太早喎

2k

嗰時31000，我見已經好癲，就轉左先

你地咁輸法，點解唔全部轉哂債券

唔識債券

港元債券，強積金入面最保守果款

全北美指數基金
賺十幾%

會否升幅連手續費都唔夠比？

我連債券點玩耂唔知，淨係讀書嗰時上堂學過咋，唔識無謂搞

我以為outlook都係official

outlook咁多人用，應該無問題？

又唔係要你操作買賣，識睇回報同買咩資產咪得囉

上年8月 蝕幾萬後一直freeze

公司由hsbc轉去sunlife後大約9個月又轉去principal （即sunlife供咗9個月+轉入舊錢）hsbc時大約都overall 賺8-12% in total, 到sunlife轉去principal 時公司俾我地自願保留Sunlife account, 只將新供款去principal
到上年6月為止sunlife 係+199k 不過到8月跌咗5萬蚊轉唔切parking fund,由8月到而家一直freeze住個戶口無郁過

我廿年來只蝕過2，3年錢

我之前轉得好密直到上年8月一直freeze到而家，睇唔透

Unit price係已扣手續費架啦
你買賣睇unit price 升咗=賺咗

咁驚，啱啱先download planta

咩results

講真 sunlife, manulife, 東亞 3 間算係最易賺錢

你唔睇實咩都死，睇實咩都賺，不過hsbc真係好差
我轉永明前係hsbc, overall賺8-12%
永明係年半賺了原本30%不過最後蝕返 得返廿幾%

有點興趣...揀咩基金

咁你賺少好多好多好多

唔知點解show +26.5% only
開戶時明明只係43萬左右
柒咗無留意show公司名就post了

一早轉哂保本 無事

我唔係要你食野, 識得醫飽個肚咪得囉 ?????

最easy玩法係
hsi 跌， all in 香港指數基金/港股
Hsi升，放晒出去再等下次跌

係呀, 依個就係我O既做法
只做港股基金, 睇住個HSI 黎玩
跌就轉入, 升到噤上下就轉保本

垃圾mpf
蝕緊錢係咪應該將佢轉晒做保本先

無左一半

睇你搏唔搏今次貿易戰會跌返落25000，如果係既話而家轉parking fund
否則由佢放係到升返少少先轉再等佢跌

嬴緊7000

強姦金 買保本算啦 輸少當贏 班基金佬食硬你 買股市攞你d錢亂駛 得左抽你多d錢 輸左對唔住都唔使講

覺得會再跌 -> 轉保本, 之後再轉返倉
覺得已經跌得噤上下 -> 由佢唔洗轉

最屌係, 就算佢係港股基金, 但係佢個指數係唔貼市, 到你想轉倉, 又有2個禮拜真空期, 真係弱智

覺得獅子表現最差

上積金局睇10年表現都頭十
利申冇用

重注宏利北美
上年蝕15%, 今年半年升返
不過個管理費真係好貴

保本係唔係真係保本？
好似排除唔到港元匯率脫勾呢個因素....
請求指教

咩app 嚟

每個你睇到既unit price， 即係新供款買入時個價都係已扣晒手續費，見到升唔識賣走，等跌唔識買返，先蝕呀

佢show價係3日前價，所以睇當天恆指升跌決定，不過3日完成成交收後可以馬上再轉
我試過一個月轉幾次賺2浸

而家有幾間都有隻保本/守 係直頭 停泊基金，0升跌
拎來玩高賣低買一流

跟唔切
又要等佢轉

如果轉去bond 點睇？

邊個provider? 定係全部買港元嘅都係咁上下？

bond有升跌

我都係用HSBC。5年前set左個Portfolio就無郁過，由180K升到260K。